.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--v--Ventriloquism:

Чревовещание (`Ventriloquism <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=356>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- слуховой

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Всякий раз, когда вы говорите или устно издаете какой-либо другой звук, вы можете сделать так, чтобы ваша речь казалась исходящей откуда-то еще в пределах 60 футов, и когда вы говорите, то можете свободно изменять ее местоположение.
Любое существо, которое слышит этот звук, может попытаться не поверить вашей иллюзии.

----------

**Усиление (2-й)**: Длительность заклинания увеличивается до 1 часа, и вы еще можете менять интонацию, качество и другие аспекты своего голоса.
Прежде чем существо сможет попытаться не поверить в вашу иллюзию, оно должно активно попытаться сделать проверку Восприятия, или иным образом использовать действия для взаимодействия со звуком.





.. include:: /helpers/actions.rst